---
title: Libretro PUAE
description: 
published: true
date: 2021-10-03T17:57:23.631Z
tags: libretro, amiga-cdtv, amiga, puae, cdtv
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:19:21.774Z
---

L'émulateur **Libretro PUAE** est basé sur P-UAE 2.6.1.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/PUAE/blob/master/COPYING).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅  🐌 | ✅ | ✅ |

🐌  Basses performances mais jouable

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Restart | ✔ |
| Screenshots | ✔ |
| Saves | ✔ |
| States | ✔ |
| Rewind | ✔ |
| Core Options | ✔ |
| Controls | ✔ |
| Remapping | ✔ |
| Multi-Mouse | ✔ |
| Disk Control | ✔ |
| LEDs | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

Vous trouverez les bios avec le nom indiqué dans la colonne **Description** qu'il vous faudra renommer avec le nom indiqué dans la colonne **Nom de fichier**.

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| kick34005.CDTV | CDTV Extended-ROM v1.0 (1991)(Commodore)(CDTV)\[!\] | 89da1838a24460e4b93f4f0c5d92d48d d98112f18792ee3714df16a6eb421b89 d1145ab3a0f89340f94c9e734762c198 | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **kick34005.CDTV.rom**

## ![](/emulators/isos.svg) Isos

### Extensions supportées

Les isos doivent avoir les extensions suivantes :

* .bin/.cue
* .iso
* .mds/.mdf
* .img/.ccd
* .nrg
* .chd
* .m3u
* .uae

### Emplacement

Placez les isos comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cd32
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.cue**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.bin**

>Les isos au format **Redump** sont vivement conseillés.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les isos, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/libretro/puae/](https://github.com/libretro/puae/)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/puae/](https://docs.libretro.com/library/puae/)